[好POST重溫] 續論網評員政策 =3=

Source 1
Source 2
呢D講點抵抗既討論似乎係連登無咩見到，但其實意義重大
佢地用既方式其實都係老生常談既「統一戰線」，要由根本認識呢樣野要讀下毛澤東、周恩來既統一戰線文集(少少讀後感，過於視馬列主義為真理，投機引致既前後矛盾，煽動性強但邏輯粗疏、所有既方針變動都係為壯大黨而服務)
雖然而家中共唔太講馬列毛，但呢套「戰法」仍然係佢地管治方式之一(中共視所有反黨者為敵人既觀點亦源自列寧毛澤東改革既馬克思主義，此一遺禍未見改革之跡)

簡單D講下一D比較隱蔽既對港統戰方向，先總結前高登巴打既觀點
(Source 2) 對大部分討論區 下面行人海戰術牽制繼而控制言論 上面就收編「版主」甚至壇主 例:香討(其實整個香港都係，下就藍絲，上就特區政府)。 對高連登比較堅守既討論區就 由外「標籤、妖魔化」，由內「以謬論、偏離重點」黎阻礙有意義既討論，最重要既一步:「偽激進化」
雞蛋飯巴舉既例子就係將中國人=蝗蟲同香港本土民粹思潮。
呢一步相當重要，將反共擴展到反中國，某程度係合理，因為中共正用緊整個中國既力量黎對外擴張。(可以思考下歐美有冇將2戰後怪罪整個日耳曼民族，中國人既「暴行」來自於一黨專制，但一黨專政係咪中國平民自己既選擇((未被洗腦前)))但呢步同樣比左極大空間比中共去做統戰工作，詳情自己睇POST。只可以講中共統戰既厲害之處在於將你既反對轉化為其統戰既力量。

(Source1) 有個有趣既主題，既然統戰既地點係香港，咁中共係咪只會係香港做野? NO, 佢係大陸論壇亦做左相當多為左統戰香港既相關工作。 包括有意地散佈假消息(遠至偽造歷年「救港」神話、近至偏頗報導任何香港民主運動)，亦有大肆宣傳香港既反中風氣(渲染到若身為大陸人唔會唔反感)
咁做對中共有好多好處
首先，香港既文明同自由係1990、2000年代，其實有唔少中國人都好嚮往，佢地對呢種對自由同法治對中共黎講係個警示，因為中共正正呢兩方面對佢地有所虧欠。
煽動大陸人仇視香港人既好處就係，令呢部分大陸人唔再視香港係文明先進，遏制香港呢方面既「文化輸出」(亦解釋點解近年中共投最多維穩費係廣東，粵語區始終會比佢地打壓)
其次，中共一向推祟階級鬥爭，而中共就係鬥爭之中作為「領導黨」高高在上，以前就話鬥資本家，但而家最大資本家就係黨高層。呢個時候，佢地就要製造D比人民去「鬥」既對象，如「美帝侵略」、港獨疆獨台「獨」等等危害「民族」利益既野，綁晒全中國人去中共條船。
有個巴打點明國內民情從來都係中共統戰既first priority, 任你係高登連登有幾好既理據反共，傳達唔到影響唔到大陸人，中共都係安枕無憂
中國將境內百姓法西斯化，再慢慢鼓動香港反共民粹化，民間合作空間愈黎愈少
民粹化既反共勢力亦難得到歐美支持

最後講下中共既黨文化，唔了解對方點運作又點分析對方行為
毛澤東認為，國家既發展必須要係黨既領導。「民主集中制」決定左個人要服從組織、少數要服從多數、下級服從上級、全黨服從中央(大多時只有1,2人) +議論過程可以有唔同主張(理論上)，但執行要絕對服從。但睇呢兩點，可以見到中共既管治理論完全會發展到專權，「六四」既發生係呢個政體係必然結果，無大幅度政治改革，無望

題外話: 有冇做過網評員既廣東/深圳巴打一齊傾下計?
(標題既 =3= 係為左引蛇)

天佑女王 巴打:
「佢哋中國啲宣傳機器，其實一直都係不停咁改變緊策略，
原因好簡單，因為試過好多策略都唔work，一發覺唔work就被逼要馬上改變，以減低損失

大家都記得幾年前五毛剛剛開始用「人海戰術」嚟將高登變做佢o地o既宣傳平台o個陣，
佢哋都係用d好「傳統」嘅方式去洗人腦，得閒就貼o的文章大讚共產黨政權點好、點勁，
一見人批評共產黨就馬上為共產黨辯護，
用返佢o地o係自己國家成日講o個套「愛國愛黨」去洗香港人腦，
將「愛國」同「愛黨」拉埋一齊講。

但係過左一排之後，佢地中國當局意識到香港人同佢地自己果d奴民唔同。
中國d奴民自小已經被洗腦，一早已經被「落晒藥」，先入為主之下會比較容易接受「愛國愛黨」。
而香港人，1997年之前生活於自由社會，受西方文明化育，完全無受過中國o個套洗腦，
西方的自由、民主觀念一早已經先入為主地深深植根於香港人的思想體系裏，
而且在新聞自由之下完全知道晒1989年天安門大屠殺o既真相，
中國政府無可能用對大陸人嗰套「歪曲 、隱瞞、唔俾人提」o既方法黎對付香港人。
中國當局自己都已經知道，在這個基礎下對香港人講「愛國愛黨」完全是沒有用的。

在這個時候，中國當局唯有改變戰略，折衷地拋出「愛國不愛黨」的輿論，
冀望香港那些迷信大中國主義的人，本着「愛國心」，不會因為個執政黨有問題而同中國畫清界線。
呢招其實好高明，用民族主義黎綑綁住香港人，
令到部份香港人本着「愛國心」支持香港與中國同化，同意將香港o既所有資源與中國分享，
削弱香港人反抗中國殖民統治o既意識，更令香港人覺得被一班「血濃於水」o既人殖民就唔算係殖民。
與此同時，很多未能與時並進的香港人，仍然是以為五毛收了中共的錢就一定不可以說中共的不是。
五毛說「愛國不愛黨」，主動帶頭大談中共的不是，目的就是要令這些香港人不會懷疑他們是五毛。
反正中國d網民上唔到高登，五毛來香港高登如何數中共的不是，中國的普通網民都不會看得到，
五毛可以繼續把香港這班「知道真相」的人與中國那班「不知道真相」的人分開處理。 」

too long no read

懷念高登黃金年代，有歡笑，有學術分析，有理性討論
200年後，尚有香港人?
2000年後，尚有地球人?
20000年後，尚有人?
其言其論其思想，終被淡忘

其實無得抵抗
香港人從來都係被動
佢既出現源自英國呢個外力
佢既發展源自港英既政策得宜+得益於東西冷戰、地理位置
民主自由從來唔係香港人自己爭取返黎，亦自然無堅守既決心

被動抗共，係大體香港人所喜
回歸正常，係後世中國人看法
中共，若你得勝，請唔好太摧殘香港

TLDR